# ConneWat
***

ConneWatはRuby, Ruby on Railsの学習過程において作成したポートフォリオ用オリジナルウェブサイトです。
このウェブサービスは多数の店舗（または個人）を抱えた企業が、よりシンプルに、尚且確実に社内情報を伝達できることを目指して作成しました。



##  開発環境
***
* MacOS（Catalina）
* Ruby（2.5.1）
* Rails（5.2.1）
* VSCode（Visual Studio Code）
* Docker
* postgres（12.1）
* Rspec
* jQuery
* React（react-rails, react-router-dom, webpacker, node.js）
* bootstrap



## 本番環境
* AWS（以下AWSで使用したサービス）
    * 主要サービス：EC2, RDS（postgresql）, VPC, S3
    * 常時SSL化で使用：ACM, ELB, Route53
    * 無料枠で利用できる範囲で設定、使用しています。
* WEBサーバー: Nginx　アプリケーション・サーバー: Unicorn



## 技術概要
* jQuery、javaScript、ajax
    * kaminariを使用した連絡情報一覧の"もっと見る"機能
    * jQueryによりユーザーや連絡情報の作成・編集機能において入力した内容によってフォーム内容と送信される値を一部変更する機能
    * jQueryにより画面遷移せず登録したメンバーの情報が編集でき、ajaxで登録、削除が行える機能（情報受信ユーザー内の機能）
    * "作業完了"ボタンのajax化
    * 独自のオートメーション機能。
      連絡情報フォームのメインタグ入力では通常の候補機能が働き、
      サブタグ入力ではメインタグと紐付いた候補が表示されるよう、DBから候補を取得し表示する。
* React、その他JavaScriptライブラリ
    * 機能一覧ページをReactを使用しSPA構成で作成
    * Animsitionを使用したページ遷移時のアニメーション
    * MiniMagic、AnimationCSSを使用したその他ページ内のアニメーション
* アカウント
    * Sendgridを使用したアクションメイラーでアカウント有効化
    * ログイン情報を保持する機能、IDもしくはメールアドレスでログイン
* API、その他ライブラリ
    * OpenWeatherの外部APIを使用した天気予報機能
    * FullCalendarを使用したカレンダーによる予定の管理機能
* その他
    * フォームオブジェクトを使用したメンバーの複数一括登録（情報受信ユーザー内の機能）



##  サービス概要
***
店舗等の多くの組織を抱える企業様に向けて、トップダウンでシンプルに分かりやすく確実に情報の伝達を行う事ができるサービスです。
このサービスでは代表者アカウント登録後、「情報発信ユーザー」と「情報受信ユーザー」２種類のアカウントが登録でき、サービス利用の際にはそれぞれのアカウントでログインを行います。

情報発信ユーザーは連絡情報・急遽作業してほしい内容などを日付・添付ファイルなどと一緒に情報受信ユーザーへ発信できます。また、予定の共有を発信ユーザー同士で行えます。

情報受信ユーザーはホーム、または一覧から発信された連絡情報を確認でき、同じユーザー内でのみ共有する予定を登録することが出来ます。



##  主な機能
***
*  連絡情報発信機能
    *  タイトル、開始日・締日、本文、添付ファイル、メインタグ・サブタグ、緊急情報か否かの情報を持った連絡情報を発信できます。

*  予定登録機能
    *  自ユーザー内でのみ共有できる予定を登録できます。情報発信ユーザーの場合は同じ情報発信ユーザー同士の中で予定が共有されます。
    *  予定の登録ではタイトル、開始日・締日、本文、添付ファイル、緊急情報か否かの情報を持った情報を登録できます。

*  作業進捗確認機能
    *  連絡情報を作成する際「作業の完了を確認できるようにする」にチェックを入れると、受信側ユーザーに作業完了ボタンが表示されます。
       受信側ユーザーが完了ボタンを押すと作業状態のステータスが完了済に変わります。（再度未完了に戻すことも可能）
    *  発信側ユーザーは「皆の作業状態を見る」をクリックすることでどのユーザーが作業完了しているのかを確認する事が出来ます。

*  連絡情報閲覧機能
    *  情報発信ユーザー・受信ユーザーともに発信された連絡情報を一覧で確認することが出来ます。
    *  またトップページでは今日の予定、終了間近、開始間近、緊急連絡があれば緊急の予定がそれぞれ表示されます。

*  カレンダー・天気予報表示機能
    *  トップページには６時間おきの天気予報とカレンダーが表示されています。
    *  カレンダーの表示は月・週・日と切り替えられ、登録された予定がひと目で分かるよう表示されています。

*  メンバー管理機能
    *  情報受信ユーザーが更にスタッフを抱える場合、受信ユーザーのトップページでスタッフメンバーの登録が行なえます。
    *  メンバーの登録を行うと予定の登録時に登録者名として使用でき、連絡情報の確認を各メンバーが行っているか確認することが出来ます。



##  サービス利用までの大まかな流れ
***
1.  「新規会員登録」で企業（または個人の代表者）としてアカウント登録を行う。
2.  送られてくるメールに従ってアカウントを有効化した後、そのアカウントに紐付いた管理者（情報発信側）ユーザーの登録を行う。（有効化を行えば画面は自動で遷移します）
3.  ログイン後、サイドメニューからユーザー登録で情報受信側ユーザーを作成する。（受信側ユーザーはこの画面でのみ作成できます。）
4.  情報発信側ユーザーを増やす場合は、ログイン後のサイドメニューにあるユーザー登録から行うか、トップページのユーザー登録から本人に登録してもらう。
5. それぞれのアカウントでログイン、サービス利用を行う。
